你哋係乜嘢時候先真係立定決心轉工？

開始日日返工望星期六日
覺得份工好無聊無意義
但又自覺未去到好想走嘅位，本身份工人工叫ok，又怕跳出個comfort zone
想了解下你哋上一次轉工嘅心態係去到乜位

我覺得時間過得好快
又星期4
好似乜都無做咁

你咩歲數先咁快就care人工幾多，我覺得有時應該睇係個環境學唔學到嘢，依間公司或者依個地方對自己，仲有無好大既增長空間，我仲可唔可以響依度進步提升到自己先。

人工同你資歷、能力通常都係成正比，有d例外啦，但係現實d就係咁睇。如果成日都以人工角度去考慮，咁你好難再提升到更高既層次，因為你好驚一離開就無左依個人工，咁既思維好容易導致你原地踏步，產生一個廢佬舒適圈。

值錢既係你既個人能力，而唔係份工本身既賞金。你要將精神、知識同埋時間投資落自己身上，而唔係揮霍響一個工作崗位度。覺得份工做既嘢開始千遍一律，再無改變空間，就可以考慮轉工，幫自己換個新環境，新領域又好，自己先可以繼續見識更多，同唔同行業唔同知識區域既人交流，你幅拼圖先可以越砌越大。你識幾多嘢就意味著你未來份人工有幾高。

去到一個位幅拼圖已經開始似樣既時候，你再回望返過去，其實好多嘢都只係好渺小，好多嘢其實好簡單，只係當時既自己思想狹窄，誤以為難題。

人工OK即係幾多
依家失業日日好迷惘

唔太同意，與其學咁多，不如學下點服侍上司/老細，個人能力再好都唔及呢樣

公司冇job 決心轉工 最後帶起左成team既離職潮

出嚟做嘢第三年，三皮
實有人話唔多，但對我係ok

大學生非專科其實都OK

學嘢係學到嘅
不過唔太鍾意份工嘅性質啫
我無你咁灑脫啦，要我pay cut走一定做唔到

唔想留係香港->轉工去外國做->做到冇新野學到/想進修->讀緊master

暫時人生最後悔之一嘅事係初中讀書廢無得揀理科
搞到大學要讀濕鳩bba

為咗條女

第一份工真係好緊要，唔好浪費時間呃自己試多陣

早年寫，最近睇番都仲覺得合適

悶同無野學既時候
依家自僱

服侍老細都好睇天份嘅

以為同老細講心有用，同佢講如果上面真係未來一兩年都無得升我，預早通知我比我出面搵個機會發展下

點知佢以為我跳草裙舞，即刻同其他同事關埋門講我壞話，話我點點點仲想跳舞，好彩有個frd底同事話我知

嬲得濟，即時搵工，2個月後走左

其實如果佢求其應承hea下我，就算無得升我都起碼做多1-2年

睇你邊行啦，你果d咪又係個人能力黎
講到尾都係建立個人價值，個人能力，你服侍得好，都係一種能力，人無你有，你已經贏左啦。

岩岩先click入去第一次睇，寫得好到肉
但偏偏自己職場既道路上一直中晒呢啲西工既要素
對上一份工裸辭之後，搵啲工既待遇越黎越低

發現男同事異常親近自己既時候

仲要底左.....
你唯有做多陣，依家真係難轉

你依個又係自我信任既問題。既然你既情緒對依份工產生左一個負面情緒，負面到令你想轉工既，咁好明顯就係反感。

咁我問你，如果你身體覺得好唔舒服，你會唔會走上黎連登問，應唔應該去睇醫生？同樣道理，有一個做法係，「順著自己身體、意識去行，條路自然就跟住自己想要既方向行。」講明先，我自己都未試過咁樣去行自己既人生。意思即係多d信自己，根據意識反映左d咩俾你而自己決定應該去點做。

最明白自己想要d咩既其實係身體本身，無論係有病既時候，身體會有咩訊號反映俾你？你有危機既時候，身體同埋意識會透過d咩去提醒你？

你對一個人無好感既時候，你個身體會唔會仲越痴越埋？好多嘢要點樣去抉擇，其實身體已經俾左答案你，係睇你get唔get到，對自己最好既莫過於自己啦係咪

仲有，如果吓吓都唔信自己，好多時最後既結果往往係積累好多負面情緒，好多既忍讓，壓迫同埋痛苦，就咁睇，對你長期既個人情緒管理都會有問題啦係咪先，乜嘢抑鬱，精神病好多時就係咁樣慢慢被建立出黎，到最後都係你自己受返。所以你忍依一時，睇在錢份上，短期內係可能會無問題既，咁你覺得你可以忍到去邊一個位？你對一樣嘢既反抗意識產生唔係無佢既原因，只要你唔鍾意，一日佢都唔會消失，你就咁一味掙扎響依個位度糾纏，區區一份錢，有意思咩？

講經咩 唔通fg 13, 14k 唔加人工都同佢做幾年咩

咁你打咁咁多年工都唔識睇人眉頭眼額同捉老細心理就無得好講啦

衰啲講，識擦鞋好過你識整火箭